日本女高中生畫作獲獎 被指色情惹爭議：遭網民檢舉Twitter帳戶終刪掉帖文

藝術創作容許作者以各種型態、各種風格、各種方式將自己的所思所想呈現出來，然而世俗一些固有想法有時難免會局限了作者們的發揮空間。日本一名女高中生本來只是分享自己的畫作得獎的喜訊，卻因作品內容而成為網絡熱話的中心，更因作品被指色情而遭網民檢舉帳戶。雖然最終她成功解封帳戶，但她也刪除了原來的帖文。

女高中生あるるも在個人Twitter發文向粉絲報告自己的作品獲得了獎勵賞分享自己的喜悅，並附上一張自己與作品的合照。

（相關帖文已被刪除，以下連結為作者繪製該作品時分享的創作過程）

推主參加並獲獎的是東京都高等学校文化祭美術・工芸部門第31回中央展。由其他網民分享的截圖可見，是次中央展只設有最優秀賞2名、優秀賞1名、獎勵賞1名。推主的作品能在眾多作品中脫穎而出，相信在畫功、用色各方面均有其可取之處，獲獎本來應是對她藝術創作的認同，然而沒想到分享後作品被網民指摘題材、畫風色情。

一位網民三蒲よし留言道：

「這作品在上野的美術館中舉行的中央展上獲得了獎勵賞。 一個似乎是高中生的孩子…
終於日本已開始在藝術方面消費性。
請看留言。 色情、淫穢、性的消費同時湧現」

這位網民其實並非批評推主，他之後發表更多留言主要是抨擊大會對未成年高中生的成人向作品作出欣賞的態度是支持和鼓吹了「色情」、「消費性」等的「不良的風氣」，認為推主只是「孩子」，「大人」有責任「阻止她」。

他的言論迅間引起軒然大波，有的人力撐推主欣賞她的畫功等，也有的人認同網民的留言，一起抨擊作品是色情的、不應獲獎等等。

最後由於受到大量檢舉，推主的Twitter帳戶被停用，後來她雖然取回帳戶，但還是刪除了引發熱議的帖子和合照。

儘管那位網民一邊說著是為了推主著想，指她未成年不想她受到「傷害」，故提出大會不應鼓勵她的創作方向。但他引發的一發不可收拾的討論相信或多或少已對推主造成不便甚至傷害。據其他日本媒體指，推主、甚至其他美術部員都被起底。

因此也有不少網民認為網友的做法和批評無理，比起那些「沒有保護她的大人」更是令推受傷的惡魔：

「太殘酷了 …
一個人的有前途的才華、其花費的時間、被欣賞的事實，以及作品都成為猛烈抨擊的目標，你這樣是想保護她？
你只在想自己。即使在你面前有人因你而遭受傷害也沒所謂，那你可以一直說那樣的話。這樣的不是人。 是惡魔。」

推主雖然未成年，但已是高中生，她是否已有足夠的能力和合適的渠道去理解性？展方是否應該限制高中生們創作的題材？這次事件引起了各式各樣的爭論。

但事件終歸已告一段落，而推主在事件後並未有再更新Twitter，不過仍有在PIXIV FANBOOK上上載自己的作品。只希望是次的風波並沒有磨滅了她創作的自由，將來還是能找到自己的發揮空間吧。

當年文藝復興都成日畫裸體畫
證明21世紀人類活得太好
食飽飯冇屎屙周圍搵人批鬥

有幾色情?

最慘本來係分享得獎喜悅，結果連帶成個美術部都被人起底

d雕像好撚色情，點可以露條j出嚟

日本JK

個表情動作又真係感覺幾色情

真係經歷過依段時間嫁
d雕像要用後加一塊樹葉去遮

Quite

食色性也

アヘ顔，話同色情無關只係自欺欺人
問題係應唔應該得獎

所以咪被人閹咗
後尾先加返塊樹葉補鑊

renaissance 有裸體男女流口水露閪？
Jer波lin 屎忽毛冇乜特別
但開腳露閪西方古代邊有（ 拋磚）
條女幅喺中學唔見得人啦

日本中國嗰啲性交圖就已經係淫書
嗰啲唔同
清朝會真記都俾人話不良刋物

Rule 34

頂哂籠 erotic 未至於 pornographic

Naked=/=Nude

個三蒲出名假膠黎
咁都拎佢黎當新聞

老老豆豆其實又真係幾色情既

咩人就會諗啲咩
我覺得幅畫係見到美食垂涎欲滴唔俾呀

三點不靈 冇問題

咁都算ahegao?

張圖擺明h

擺藝術來比?
裸體就係色情 你都幾膚淺

下面同情作者幫佢反擊段留言既tweet主好似啱啱del咗ac

「太殘酷了 …
一個人的有前途的才華、其花費的時間、被欣賞的事實，以及作品都成為猛烈抨擊的目標，你這樣是想保護她？
你只在想自己。即使在你面前有人因你而遭受傷害也沒所謂，那你可以一直說那樣的話。這樣的不是人。 是惡魔。」

原文

條友有咩往蹟

h就唔可以係藝術？

覺得未成年人畫鹹圖唔啱想糾正佢，冇問題
但到底係點樣先會變成起個女仔底
而家冇教育只有欺凌囉

確實係r15起跳個類
（一開始點解冇俾美術社老師攔住
（冇俾評委篩走都係問題...

我係覺得唔好俾獎，但係可以私下俾番D點評佢做鼓勵，畢竟無論係成人向淨一般向嘅畫師都係必要嘅存在

咁沉思者打撚爆去啦，消費男性+性，思考唔洗唔著褲下話？班左膠雙重標準到呢，藝術有幾多野係色情？即係夠古典既話，色情就等於藝術？

想屌

唔係話色情唔可以係藝術啊

只係一介凡人（我）望嚟望去都唔知呢幅畫點藝術法

應該代入當時啲人 點睇當時畫祼體畫
而唔係用成左名既態度去睇以前既畫

我睇唔透邊到藝術，真係幾淫，中學生身分畫覺得唔係好適合，同埋咁都可以拎去比賽咁離譜

搵個平胸失婚變性黑人女黎畫一定攞獎

毒絲好慘

用畫作逗起觀賞者嘅性慾

點解唔算係藝術？

評審俾個獎佢
你地冇art底學人講藝唔藝術

係色情野
你可以睇到佢係心心眼
阿嘿顏漫畫果D就成日出現心心眼

短評：利用ahegao表演出一種處於色情同非色情嘅後現代藝術風格，與當代量子不確定性潮流重合，彷如神來之筆。

食慾係藝術

個樣已經色情啦
色唔色情唔係講露唔露

你up乜柒

女高中生

有人問點解可以咁都有獎
大家可以留意番呢個項目係要求手繪既
所以咁樣的確係畫得好好

樓主pin

好撚色情啵，高潮樣。

成塊西形都擺晒出黎話唔色情你呃你老母啦

老實講係色情
但我覺得色情都係藝術

咩有冇深度只係啲人吹出嚟
啲咁尖銳膚淺嘅現代藝術都可以自稱藝術
睇完得個爽字嘅荷里活電影都可以自稱藝術

咁點解有色情成份嘅畫唔得

只要係人工製作出嚟嘅物品，有審美價值，又挑動到人嘅情緒已經係藝術品

以前睇到Pierre August Cot 幅Springtime時
第一反應就係扯旗，想衝入畫到搶走條女

直到今日都係

女權撚終究都只係用受害者嚟包裝自己嘅一群垃圾同狗公

唔知邊個膚淺
見唔見到下面寫咩？museum博物館
原來博物館好撚膚淺
大師

聽講係手繪

留意返投訴佢嗰個係日本d痴線女權閪嚟

完全係日本社會毒瘤嚟

張圖係幾靚嘅

色情有咩問題 懶清高

真係幾色情

對唔住，內文有講錯地方

啲咁尖銳膚淺嘅當代藝術都可以自稱藝術

實比人排

隨時比人排到自閉

我都想屌下JK

都2020年
對藝術既理解居然仲狹窄咗

色情唔係問題
問題係點解班撚樣覺得色情唔可以係藝術

第一眼就覺得應該要掛上西九做poster

google咗幅原成作同其它受賞作品出嚟

一個有天份既年輕人可能以後都唔會再畫畫

唔好拉哂全世界人落水
係得黃皮狗先會咁

大家齊齊做支那人囉 呢樣禁嗰樣禁

咁大家都開心啦好冇?

其他都好高質喎

可以出書搵錢了

人哋純手繪先勁

ok good

飲醉咗啫

冇咩特別都要批鬥
要貶低動漫畫風嚟突顯傳統畫風

佢地平時係咪唔做愛唔自慰唔睇av
色情都係文化既一樣
唔通裸體素描又要ban?

的確係咸濕 但咸濕冇問題

好色情喎

船長嚟啫有咩問題

應該係naked =/= porn

早幾年大衛像都比人話係porn啦

你試下用油彩畫佢套衫有咁嘅輪廓嚟睇下

用色唔可以話頂級 但高中嚟講已經難能可貴

淨係葛飾北齋幅章魚與海女就可以反駁你啦

西方咸濕係藝術，可以拍賣洗黑錢

日本咸濕係老實咸濕，50蚊一本，不過手稿都係可以拍賣洗黑錢

其實幾好睇
二次元同油畫風格原來溝得埋

真 每個時代都總有呢啲多鳩餘嘅人

原本淨係睇樓主幅圖都奇怪點解件衫同胸腿啲用色出色過髮襪咁多

原來係blur過一部份嚟

其實幅畫幾靚 構圖幾好 背景物好好咁引出主題同突出四角(下兩角同上兩角對稱，同時用返下角嘅「灑酒」去突出主角) 個人同後面嘅支架+枱啱啱好係三角同Z形嘅傾向

再嚟就係用色 就咁睇我覺得只係輸佢左面嗰幅 其實右下而幅佢啲細節做得好好 佢左面嗰幅遠睇唔肯定 但假設若果有佢同樣嘅精度 贏係因為對像嘅複雜度可以有多啲變化

唔似囉
罰你睇多次Ahego T-shirt

其實同アヘ顔有差距
例如個眼神係似飲醉酒迷糊而唔係平時見開既高潮眼

香港擺村上隆嗰堆作品出嚟應該會俾人勁屌

草

正到

前置頭盔：唔熟藝術，完全無相關學術知識

文藝復興的確係無咁強調男女歡愛，但要搵意識不良嘅sexuality大把，主要係強姦題材
例如好多畫家畫過嘅The rape of the Sabine women/ Abduction of the Sabine women（即使係史實事件）
到18～20世紀初先至多意識上類似女高中生張圖嘅擦邊球

事實上左翼亦都有批評過呢個問題，去搵下huffpost大把article

就呢兩篇入面某啲例子，如果用同一條線去判斷，點睇都係同等以上意識不良

少左隻酒杯同D酒漬 差好遠下WO

佢出畫集我一定買

總冇一幅文藝復興嘅畫會令你打j 吧
呢幅又口水又波la 又閪門大開又面紅。。。

梗係有出，search 頭版已經係 Melonbooks

Hater多，冇辦法

巴打你唔係對住而幅都打到丁下話

睇波皮有得望 應該得青頭先扯得起

原來藝術部套動畫係真畫二次元女仔有奬攞

條女好似幾靚

你都係求開腳露西圖姐

[img] [ /img]
The Loves of the Gods, Jacopo Caraglio

[img] [ /img]
Ganymede, Michelangelo ( 開腳男，肛交慎入)

[img] [ /img]
Lady and the swan, François Boucher

Renaissance 再後啲有 L'Origine du monde
[img] [/ img]

好奇admin會定義而啲做art sample定bam圖

戴左頭盔先

乜嘢都可以係藝術，無標準

完

真心，唔計現代，未見個鬼佬畫陰唇
日本嘅浮世繪＋古代咸書就有幾gb

女畫呢d野
好撚淫

羅馬時期D人對性好開放
裸體畫當時亦都真係可能係用黎意淫
係一二世界宗教既影響加上當時性病傳入歐洲
影響左人對性既睇法
直到文藝復興又慢慢開放返

現代人無興趣，唔代表當代人無，你見到楊貴妃都唔會覺得佢索啦on9

所以我就諗緊乜嘢係藝術
係咪評審/現代社會定義咗咩係藝術?
或者咁睇
色戒呀，踏血尋梅呢啲又點界定?
冚家拎 fing頭場係咪全部都只係歌？而不是作品，乃至藝術品？
好多人覺得呢啲係搞事 係破壞緊所謂普世價值下嘅藝術定義
但會否係大眾對藝術定義太過窄？

淫撚到 餵飽完咁

BTW
你可以search下杜象嘅fountain
你會發覺呢個世界對藝術嘅定義真係好撚闊

我覺得係個表達方式同語言問題
我之前試過用過一樣比喻
一個藝術家整咗隻耳形sculpture
入面擺粒齒輪
我會理解係咪想描寫聽障用嘅耳機？
係想表達電子音樂？
唔知
可能有唔同解讀方式
我想講嘅係
你眼中係一個流口水嘅半脫衣女僕
喺作者眼中可能有唔同意思

達達主義本身既中心思想就係離經背道

有人形容後現代主義係反叛
我覺得係單純喎
睇嘢會更純粹
去攞事物最核心最重點嘅嘢

保護JK人人有責

btw唔係將達達同post-modern擺埋一齊
只係想表達真係睇理解方式

問題唔係色唔色情
而係藝術點解一定要不色情
古代啲畫大把露晒三點藝術禁色情根本係文明倒退

咁都打得落

啱呀
真係要討論
大把嘢吹喎
咩自然之軀 天賜之物 父母之形
與日本嘅文化相結合
圖中少女自然嘅動作
表情將佢嘅情緒
乃至佢面前嘅男人都好撚深刻咁刻畫出嚟
y not?
我中學讀va
Miss都話藝術家唔係靠技巧
係靠把口
同理念

呢張色情得黎一啲藝術感都冇

係㗎
所以點解要落主題
就係盡可能避免有離題嘅情況出現

其實色情都可以係藝術，有咩問題？

成班冇讀過art嘅話幅畫唔夠藝術
笑到仆街

利申我都唔識藝術 所以我唔評論 (個人認為幅畫畫得幾靚)
不過評審頒得獎代表幅畫都唔係咁差

你都on9
當時點解啲人要畫裸體
係要強調revolution, 要摒棄個種封建思想，係一種好有深度既表達意識

你呢張野係乜？純粹賣弄未成年色情，同啲將細路女畫到勁大波個啲動漫冇分別，一啲深度都冇，令人作嘔

其實我都覺得無咩美感,
擺埋隔離果幾張好明顯其他人勁好多(好奇係第幾名)
但係唔代表可以批鬥佢

乜你覺得日本社會對性好開放咩

日本人好尊重AV女優?

另外你又係點睇得出係未成年?日本要廿歲先可以入酒吧㗎喎

藝術感

咁睇就太窄啦ching
何妖夠係律師啦
佢有料咩？
書只係紀錄前人嘅思想同經驗
你都諗到駛乜睇書

讀書叻只係代表你學人學得好
唔=你叻

另外評審都只係整合咗某個group對藝術嘅觀感
無解釋權
解釋權喺作者身上

其他高汁咁多

獎勵賞 應該係頒畀啲別格作品 去鼓勵作者繼續努力

你鍾意睇肥油大叔畫既鹹書？

自由主義係現代社會既主導
無傷害其他人既事 就可以做
你呢啲保守主義先係地球毒瘤

邏輯題
如果日本對性唔開放
副畫就係革命
如果日本對性好開放
就更加無理話副畫色情
最多可以話畫得差或無品味

其他三幅畫 信息太少 上面兩幅構圖都表達唔好

利申 睇左三十秒

我以前係DI讀創意媒體既
直頭有女同學交功課畫BL漫畫(有床戲)
畫負責俾分果個呀sir同另一個呀sir既愛情故事

我都覺得其餘得獎作品真係高質好多，唔知落選作品係咪真係無呢幅女僕咁靚呢？如果呢幅係靠主題上位，我都覺得有爭議性，因為佢個畫面真係色情

咁癲
最後點？

首先個作者本身都已經係未成年
而幅畫入面個女仔既衣着，髮型，樣貌等，係令到我聯想到好多而家日漫都好鐘意既野就係兒童色情。你可以拗話就咁睇係睇唔出，但毫無疑問佢比人第一個印象就係咁

其實右上嗰幅構圖好好 佢係用視線去帶出第四隻角

筆觸同用色都好深刻

不過詳細都係要特寫先比較到就咁睇太矇

人地裸體就摒棄封建思想
呢幅乜都冇就賣弄未成年色情

攞A
因為果個阿SIR永遠著長袖
個劇情就講佢因為被另一個阿sir SM
所以要著長袖遮掩手臂既痕跡

好正

以前DI畢業展見過有人FYP做安全套
作品簡介講因為大部份男士下體唔夠美觀
為左令人做愛果陣開心D
安全套個頭係Q版吉祥物
通常做D咁痴線既題目都係女同學

哲學問題
係男仔屌緊條女
定係隻吉祥物入緊條女

FYI喺日本露兩點都只係r15可唔可以唔好用香港把尺去度人

另外我見到你個comment都令我聯想到一個滿腦色情 對日漫有偏見嘅人 咁代表啲咩

你呢種左膠大愛包容既諗法先至係最唔成熟最危險，只係識得諗同睇表面，唔識得諗深一層。就算佢physically唔會令人受傷，但長遠黎講對社會既影響呢？一幅咁樣既作品，只係因為係漫畫畫風同加左性題材，就贏過左其他更加好既作品。你有冇睇到其他作品？有啲對光影既捕捉都做得好好，功力絕對唔會差過呢幅。咁係咪大家要接受畫色情就可以贏呢種諗法？咁以後藝術就只剩下色情？

講張畫係色情本身對藝術識條鐵。

得獎個動作本身已經係藝術。

咩係藝術

幾正
期待佢第日既作品

仲有對後世既影響

喂, 呢幅其實攞安慰嫁炸
你講畫得好果佢果D全部都有奬嫁

獎勵賞連季軍都唔係，邊忽贏

照你咁講姐係所有評審都係色情咸濕仔啦
唔係點解會俾佢攞獎

係條女玩緊條仔

同意太矇

長遠嚟睇都有可能為日本油畫帶嚟新發展㗎喎 俾人見到藝術作品其實都唔係咁拘謹

再者唔知你點問得出「咁以後藝術只剩低色情」明明你上面都有講漫畫風格 點解而啲又會冇咗漫畫風格

一睇就知張漫畫高汁過其他。你真膠定假膠。

利申出名畫家。

畫個細路女樣但畫咁大波比佢，仲要揭裙底露底褲，然後塊面同對波加啲咁樣既不明液體落去，仲要高潮樣，咁仲唔係意淫色情我都唔知可以講乜 你呢班變態蘿莉控搞灣左日漫風氣都算啦，搞到出10套動漫有9套都係大波細路女咁，而家仲要搞埋藝術界，盲撐呢啲咁既畫，真係多得你地唔少

咁以後跑步搵牙買加人跑就一定贏

上面有原圖
酒嚟
醉酒狀態

長遠黎睇咪就會變到日本漫畫而家咁lor, 10套有9套係兒童色情，全部清一色大波細路女又露底褲又乜乜柒柒咁

證明文藝復興時期仲開放過而家

反正作者已死 點解唔屈4幅都係cp

想知巴打點睇門小雷啲插畫佢張張都係淨係得條女著住底衫褲擺pose

然後建議你睇多少少日漫 唔好淨係拎你用嚟打丁嗰啲嚟講

講開油畫就推薦你睇藤本樹 佢畫漫畫之前學油畫出身

我都講左，我知你實物係乜野呀，但你想表達既唔係個樣野呀ma, 你擺明就係想表達個大波蘿莉細路女比人顏射呀ma

點解我睇十套入面一套兒童色情都冇

巴打好勁
係興趣定有讀過？

唔好拆穿佢啦

雖然色情 但畫得幾好

你腦補咗好多野
拎起把刀行出廚房就係要殺人了

啲油畫成日有女人唔著衫架啦
藝術同色情不嬲都一線之差

巴打咁鍾意以己度人、以偏概全、打稻草人
你應該會同時事台班人幾啱傾

通常對色情表現得過度厭惡嘅人
實際上骨子裡好撚鹹濕
呢種係心理上嘅自我防護機制
上面條友正正係呢種表現

卡通人物可以流體汗，但係唔可以暴露底褲

唔識就收皮啦，其他功力絕對差過呢幅好撚多，你條㭍頭就左膠喇，深你老母咩，講埋曬啲垃圾支那 文明健康 整頓不良風氣 啲垃圾思想自我閹割

twitter依家保守到不得了

就咁睇個post啲留言都係咁保守

咩都可以係藝術
檢舉佢都係行為藝術
點解要批鬥

道德撚只係屌右下色情,左上臨摹到咁無人理

屌 D歐洲佬好撚色情

你識唔識分表情分別

橫掂都係順便提埋，左下唔係自己design嚟
道德上無問題，但係會影響評價

上面戰國係長野剛啲畫？好似佢啲畫

得，但係藝術性都講求講究意境
的確有h manga/illustration 係值得叫做藝術

大驚少怪

擺明係色情，但唔一定係負面野，視乎個獎係想睇到乜野

有咩問題? 色情唔可以拎獎?

佢入game係再經光榮執過加無公開畫師
我都唔清楚係長野剛定諏訪原寬幸

咩人諗咩野

我諗冇人諗過係水彩/油畫嘅畫布上面畫呢種高彩度嘅動漫2.5D畫風係有幾難
睇下其他得獎作品 全部都係偏向poitrait 戰國最多半身 全部混色都係一達達 所以偏灰同低彩度
依家呢張所謂色情嘅 用色控制得好同乾淨 texture有畫好（例如液體）有構圖 人物有動態 有focus point
連其他人冇嘅室內透視佢都有考慮埋
淨係呢啲 我覺得已經係對得住個獎

佢一定好愛呢幅作品 同時用盡所有技巧同心血去完成 覺得佢好慘仲要吹到保護佢 唔通全部成人漫畫家現實又會走去強姦人咩 根本就可以分得開

木耳

咁又未到真係色情喎大佬

學7cfu話齋，有啲淫邪，但多元社會越來愈容不下，藝術就唔識點睇了。

利申:睇開龍虎豹

首先呢個係東京都高等学校文化祭

只要合規格咩都可以放出黎展示(有限一間學校最多出幾多個作品)
然後呢個獎勵賞total有15個人可以拎到
(最優秀賞10個人,優秀賞4個人)
你話佢幅畫同相入面其他幾張最優秀賞,優秀賞水平差得遠係好合理
起碼投票下,呢幅畫夠拎到獎勵賞

雖然係色情，但我覺得幅圖嘅構思好正，佢融合咗女僕Cafe嘅女僕同吧台，同時表達出其實無論你係毒撚定現充，最後其實都係想色情呢一點，小小年紀就有咁嘅構圖同膽識真係好勁

咁都唔叫色？
成個黑森林露晒出嚟喎

藝術主身主觀, 而審美標準基本取決於所屬時代同地區文化

你拎埋其他參賽作品黎比較, 會發現露底高潮顏巨胸女僕係主題上明顯同其他唔同, 先唔比較技巧、演釋呢d, 純客觀比較個觀感會感受到風化意淫, 係比賽中獲獎本身可以鼓勵創作, 但點都需要底線, 鼓勵意淫點睇都唔正常

而家咪有好多半咸濕番, 擺明賣肉露埋點但用聖光遮住而擺係電視播, 你會唔會話呢d番"都冇真係露點"係老少咸宜?

其實幅露底高潮顏巨胸女僕係創作上完全冇問題
個係參賽有問題, 同時得獎都有問題, 同時, 亦係最重要, 係部分觀眾有問題, 個社會出問題, 賣肉後宮合理化, 搞到acg污煙障氣, 連埋cosplay界鬥少布鬥hit-rate

依度咪又係一樣

咪傻, twitter大把18+野, 本身有正常機制俾你出18+野俾公眾睇, 任何人自稱18歲以上就睇得, 有得show有得hide, 都只係click1下既事

個畫家
好想佢擺幅畫個姿勢俾我屌

咁評審準則又無話唔俾畫意淫圖
只係評價參賽者d作畫技巧
我夠可以話只係畫咗幅
醉酒的少女

根本屌果班都古老化石來，大撚把古時嘅藝術作品都以性做主題，連性器官都畫埋出來，果d又可以當係藝術？都未講呢幅其實只係一半半，主題都只係講飲醉酒。

對比起其他幾幅根本呢幅至睇到context，其他幾幅俾人感覺就係純粹描繪，都冇乜內容。

根本d人潛意識睇到動漫畫風就扣咗分先，好似覺得越擬真就越高藝術價值咁，我要真不如直接去影相啦。

日本女權
之前Atsugi同個畫黑絲插圖嘅畫家合作
都炎上過一排，搞到del post

先唔講色唔色情, 但我覺得佢真係靚過其他三幅
撞色撞得幾好睇

根本就係自畫像
都係孖辮

又係左膠搞事

Good times create weak men

咁想問下以前啲人畫嗰啲露曬野嗰啲
係咪都唔應該叫做藝術
就係因為主題係性就唔可以得獎、參賽
人哋啲畫功咁細膩
手繪嚟講難度分攞曬（上面啲巴打講）
有清晰主題表達
你一碌鳩話人哋主題色情
就可以忽略人哋嘅effort
你一係就仆街女權撚一係就食古不化嘅老餅
利申：唔識畫畫

好想色情個衰妹
係咪日日幻想比人NTR架

扼殺創作 屌你評審用jer用閪諗幅畫咪色情囉
用藝術角度諗 擺明冇問題

藝術本來就係睇你點樣去理解

人地用幾千蚊買舊屎 一樣係藝術

點解呢幅唔得 因為日本仔on9囉

唔識就收返埋啦 係要出黎7

Google 下寫實派名作The Origin of the World
掛係奧塞架

商業產品同藝術作品邊有得咁比較你睇動畫會唔會逐張frame評價佢畫成點你會唔會話一幅油畫嘅故事內容好好

前者用嚟賣錢咪要臨合市場需求 後者佢想點畫咪點畫
再者佢冇表現到一定水平嘅技巧咩？點解得獎作品個主題就一定要嚴肅？點解唔係多元發展先有新刺激？本來獎勵賞就係想鼓勵啲別格作品 想人多啲嘗試
你就想個獎勵賞頒返畀啲主流畫作 咁到底而個獎有咩意義

其實唔關日唔日本仔事，根本就係班傳統派自己思想封閉，香港都大把呢d啦，上面已經有幾個

唔評論藝術可唔可以色情
淨係針對你最尾果句
露三點唔一定色情

只可以講主流未接受到(應該都冇咁既可能)

你話係藝術果d
問下自己又夠唔夠膽通街拿住本h漫黎睇？
捧住件裸體figure遊街？
咪又係縮係自己房到j

唔關事 係唔同年代文化傾向唔同啫
好似潮流興嘅衫褲咁 過幾年又會out/in

女人身體好色情
男人思想好色情
人妖動作好色情
男同性戀好色情
女同性戀好色情
扑野好色情
生仔好色情

支持人類滅絕計劃

大偉像
仲有好多做愛畫

退一萬步講
就算係色情
就算係個主辦俾錯獎

因咩事要攪個得獎者先
條友劈頭第一句就話個主辦消費性，後面又話要人地係孩子要保護

咁點解唔係去攪鳩人地個主辦方要攪鳩個得獎者??
講到尾咪又係人地個tweet有人睇所以攪

消費性，關事咩?
保護孩子，佢有做到咩?
後面有人話條友行為係惡魔，一d都冇講錯

點解意淫就唔得？
講到好似禁哂啲意淫物品班細路就唔會扑野咁
咁樣打壓佢我完全睇唔出邊忽保護
係保護既就同個細路講呢啲色情有咩問題
而唔係直接制止人畫
要禁就不論年齡咁禁

利申完全唔覺得色情

你個腦咩咪係咩
魯迅，唔quote了

佢地沒看過畫得靚既畫師大部份都有畫h漫
很能井底

個女仔動物朋友fans

高中生 當佢F.4都16歲啦
過多兩年畫係咪就無事？
依兩年分別大到咁？

戰爭同色情推進人類文明

色情還色情，藝術還藝術
技巧用得好就得